香港民族黨陳浩天 反送中口罩掩面 難比對 罪名不成立

https://hk.appledaily. com/local/20201212/ZJ3XGFVWZ5AO7MFCOI62PKFF7A/

前香港民族黨召集人陳浩天被指去年7月13日「光復上水」遊行時拍打警員頭盔，被控襲警及參與非法集結兩罪，早前開審。裁判官王詩麗今裁決指出，由於未能辨認犯案人是否被告， 裁定罪名不成立。

被告陳浩天（30歲）被控於去年7月13日在上水新運路和智昌路交界參與非法集結，並且襲擊警署警長陳國深。

王官裁決時指出，法庭必須肯定犯案人是被告，才可定罪；但現場片段顯示，犯案人的面形、鼻子、嘴巴和下顎均被口罩遮蔽，王官無法單憑犯案人外露的眉毛和眼睛辨認容貌，本案缺乏清晰攝得的犯案人全貌影像與被告作對比。

另外，王官認為案中沒有證人熟悉被告，以致可以辨認出案發片段中佩戴黑色口罩的人就是被告。況且，控方沒有傳召任何擁有面部辨識專業資格的證人，就被告的身份給予意見證供，亦沒有證人可就被告的身高、體重、外形、動態、步姿等作供。

王官續指，犯案人的裝束毫無突出之處，除了他與被告的耳珠上同樣有一個深色點外，並無其他特徵可作對比。而港鐵未有任何片段攝得被告於案發時間曾出現於上水地鐵站，亦未能證明被告曾於當日使用過被搜出的八達通，法庭不能肯定犯案者就是被告，故裁定被告兩罪不成立。